【香港立法會選舉是虛無主義產物】

文：青綠街

（警告：這篇文也是虛無主義產物，睇完或者會唔知自己睇咗乜。）

香港民主已死。即使香港民主從來不存在，不少香港人早已對民主失去信念。

儘管「民主派」三不五時說「今天是香港民主最黑暗的一天」，他們絕不會承認「香港民主已死」，全因「民主」乃是他們的金漆招牌，是他們的生財之道。如果「香港民主」不存在，則「香港民主派」也不存在了。

彼時，我為過一位新界東參選人爭取提名，但他被DQ了；我又提名過一位新界西參選人，他也被DQ了；後來，我為另一位新界東候選人助選，他當選了，終究還是被DQ了。從那時起，我深知香港再無民主，連半真半假、呃呃氹氹的民主都沒有。所謂選舉不過是一場華麗的馬戲。

深諳此道理的又豈止我一人。然則，站在「民主派」的立場，牠們得演好這台馬戲，求觀眾施捨個賞錢。所以他們冠冕堂皇的說辭是：如果你是香港人，你愛香港的話，就投我一票吧！他們甚至著急得開始責怪起別人來，說現在的選民冷漠云云。

也許他們不知道，也許他們其實知道，有一群曾經熱情的香港人早已隨民主死去。而他們過往的不作為就是導致如斯田地的因素之一。

看到「民主派」的支持者依然殷切地拉（屌）票，我想起兩年前那個還未死去的自己。我真的、真的很羨慕那些還願意自欺欺人、以為投了票就會為香港帶來一絲改變的人啊。